{"name": "233426027", "result": [{"species_id": 233426027, "taxonomicnotes": null, "rationale": "<em>Glossoscolex lutocolus</em> \u00e9 end\u00eamica do Brasil, registrada apenas no estado do Paran\u00e1. A esp\u00e9cie parece estar associada a \u00e1reas com solos alag\u00e1veis, pois foi registrada em brejos, pastagens \u00famidas e \u00e1reas inundadas. Sua extens\u00e3o de ocorr\u00eancia (EOO) foi calculada em 6.095 km\u00b2. A regi\u00e3o sofreu intenso processo de transforma\u00e7\u00e3o da paisagem promovida, principalmente, pelas atividades agropecu\u00e1rias (com predom\u00ednio das culturas de soja, milho, cana-de-a\u00e7\u00facar e culturas anuais), que tamb\u00e9m fazem uso de insumos agr\u00edcolas e podem contaminar os corpos d'\u00e1gua. Essas atividades, conjuntamente, promovem redu\u00e7\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o e decl\u00ednio da qualidade do habitat remanescente. Considerando a baixa capacidade de dispers\u00e3o e a matriz onde a esp\u00e9cie est\u00e1 inserida, suspeita-se que sua popula\u00e7\u00e3o esteja severamente fragmentada. Por essas raz\u00f5es, <em>G. lutocolus</em> foi categorizada como Vulner\u00e1vel (VU), pelo crit\u00e9rio B1ab(iii).", "geographicrange": "<em>Glossoscolex lutocolus</em> ocorre em v\u00e1rias localidades no norte do estado do Paran\u00e1 (Bartz <em>et al.</em> 2012). Sua extens\u00e3o de ocorr\u00eancia (EOO) \u00e9 de 6.095 km\u00b2, calculada a partir do m\u00ednimo pol\u00edgono convexo entre seus registros confirmados.", "population": "N\u00e3o foram encontradas informa\u00e7\u00f5es para o t\u00e1xon. Considerando a baixa capacidade de dispers\u00e3o e a matriz onde a esp\u00e9cie est\u00e1 inserida, suspeita-se que sua popula\u00e7\u00e3o esteja severamente fragmentada.", "populationtrend": "unknown", "habitat": "Esp\u00e9cie endogeica que vive em pastagem, na camada mineral do solo e em solos encharcados ou brejos. Houve coleta de <em>Glossoscolex lucotoculus</em> em lavoura de milho sob plantio direto em amostragem realizada em 03/2014. H\u00e1 16 exemplares adultos, dois subadultos e um juvenil registrados na literatura e depositados em cole\u00e7\u00e3o. Os registros de coleta feitos em brejos, pastagens \u00famidas e \u00e1reas inundadas, faz supor que a esp\u00e9cie est\u00e1 associada a \u00e1reas com solos alag\u00e1veis.", "threats": "A principal amea\u00e7a \u00e0 esp\u00e9cie \u00e9 a mudan\u00e7a de uso da terra por convers\u00e3o em \u00e1reas agr\u00edcolas. Conforme IBGE (2017), a matriz de uso da terra na regi\u00e3o \u00e9 dominada pelo cultivo de soja, milho e cana-de-a\u00e7\u00facar, com relativa extens\u00e3o de \u00e1rea ocupada pela pecu\u00e1ria bovina, com uso de pastagens nativas e, em sua maioria, plantadas. A potencial contamina\u00e7\u00e3o dos corpos d'\u00e1gua por insumos agr\u00edcolas \u00e9 uma amea\u00e7a adicional \u00e0 esp\u00e9cie.", "conservationmeasures": "S\u00e3o necess\u00e1rias expedi\u00e7\u00f5es de campo para confirmar a presen\u00e7a atual da esp\u00e9cie na regi\u00e3o de ocorr\u00eancia, al\u00e9m do monitoramento das popula\u00e7\u00f5es conhecidas, para avaliar seu estado de conserva\u00e7\u00e3o local.", "usetrade": "N\u00e3o foram encontradas informa\u00e7\u00f5es para o t\u00e1xon."}]}